【德州槍擊】21歲槍手沃爾瑪店內向顧客亂開槍 至少造成20死26傷

1小時前

即時國際

美國德州城市埃爾帕索(El Paso)一座購物中心內發生槍擊案，一名男子當地周六下午在購物中心內的沃爾瑪超市內向顧客隨機開槍，至少造成20人死亡，26人傷。

相關新聞：【德州槍擊】槍聲四起民眾伏桌下躲避 目擊者：小朋友大叫有人開槍但無人理

事發在埃爾帕索的Cielo Vista購物中心，網上有片段見到有民眾逃離現場，背景聽得到槍聲；另一條片段就見到有多人躺在購物中心的停車場上。有目擊者表示，見到槍手穿着黑衣、長褲，戴着耳罩，似乎是隨機向店內的民眾掃射，沒有特定目標。

當地警方及聯邦調查局探員接報後迅速趕到現場，其後拘捕一名21歲男子，相信他持AK-47步槍，到購物中心內的沃爾瑪向民眾開槍。傳媒報道，被捕的是德州白人男子克魯修斯(Patrick Crusius)。美國有線新聞網絡引述消息指，警方正偱被捕男子在案發前幾日的網上留言，去調查犯案動機，可能跟仇恨犯罪有關。

警方表示，沃爾瑪店內當時大約有1,000至3,000至顧客，很多人正購買開學用品。埃爾帕索市政府官員引述醫院消息指，總共接收了多名傷者，年齡介乎兩歲至82歲。美國總統特朗普已和司法部長巴爾以及德州州長阿博特聯繫，商討處理善後的工作，又在Twitter發文指︰「今天在埃爾帕索發生的槍擊，不只是德州的悲劇，這是懦夫所為，我與國內所有人一起譴責今天的仇恨行為。」

德州向來支持擁槍，該州法律規定，除學校、醫院等特殊場所外，持有槍支執照的人可以公開攜帶槍支。沃爾瑪超市內通常也有專門的櫃枱銷售槍支、彈藥。

美國有線新聞網絡/美聯社/路透社

警方到購物中心圍捕槍手。(互聯網)

(互聯網)

懷疑係hate crime
好快下個目標就係chinese

期待
支那豬被製成午餐肉的日子

幾時黎香港對住班狗